# 18. 仇恨变化 / ヘイト変化

![](../merge/Buff-Hate.png) ![](../merge/Debuff-Hate.png)

<WIP />

**`HateChange`、嘲讽。**使玩家角色对敌人的仇恨值发生变化。

## 计算方法

当敌人发动攻击时，对场上每个玩家角色分别计算仇恨值：

$$
仇恨值 = 随机数(6,7,8,9)\times (1 + 仇恨变化) + \text{AI}条件
$$

其中 AI 条件与敌人施放的技能、敌人的 AI 和场上状态有关，请参阅 wiki。

计算完毕之后，选择一个仇恨值最大的玩家角色进行攻击。若仇恨值有相同，则优先按照左、中、右的顺序进行选择。

## 持续时间

按照目标自身的行动回合数量计算。多个仇恨之间独立存在，分别计算时间。

## 叠加方式

多个仇恨变化之间独立存在，作用效果数值相加。

## 数值与技能量描述

下面的表格归纳了角色中该技能的一般数值。不排除有例外的可能性。

|      | 小幅提升 | 中幅提升 | 大幅提升 |
| ---- | -------- | -------- | -------- |
| 仇恨 | 20%      | 40%      | 60%      |

仇恨变化一般不会随着技能等级提升而成长。
